你乾耳定油耳？

乾

油

分子遺傳學研究發現，確定耳垢乾濕屬性的基因位於第16號染色體中部，稱作ABCC11 (ATP-binding cassette, subfamily C, member 11)，在第538碼位，濕性耳垢對應了鳥嘌呤（G），乾性耳垢對應了腺嘌呤（A），因而在表達為蛋白質時分別對應了甘氨酸與精氨酸。根據基因中的簡單重複序列（microsatellite）分析，乾性耳垢的等位基因起源於2000代之前的一次基因突變，並且比濕性耳垢具有約1%的相對適應性，從而經過天擇被保留下來。

from wiki

2006年1月29日、長崎大學的研究論文表示，耳垢的乾濕性是由DNA排列的一個位置所決定的[來源請求]。而且這篇論文中進一步闡明，世界上並沒有「乾性耳垢」，乾性耳垢的人事實上是先天根本缺乏製造耳垢的機制，所謂的乾性耳垢只是耳道的外皮代謝脫落的產物。

----------

利申乾耳，好難了耳屎

油耳的光採